人民日報：愛國是本分非選擇 《環時》評《願榮光歸香港》：政治上很惡毒歌曲

傳統愛國直資學校香島中學的一名李姓教師，早前疑沒禁止學生於音樂考試演奏《願榮光歸香港》，因此不獲校方續約。內地官方《人民日報》、《環球時報》於今日（14日）發表文章評論事件，除表示會全力支持香島校方的決定外，亦評論學生愛國及《願榮光歸香港》一曲。其中《人民日報》指「愛國是本分，而不是選擇。」亦指自香港自回歸一刻起，幫助青少年樹立國家觀念、建立國民身份認同，「是教育界的當然之責」。而《環球時報》就由總編輯胡錫進在微博撰文，指《願榮光歸香港》是被港獨份子宣稱為香港「國歌」，「政治上很惡毒的歌曲」，而「支持、縱容這樣的歌曲，就不要在香島中學工作」。

胡錫進在文中指，香島中學為第一批香港升起五星紅旗的學校之一，在七十年間亦有無數愛港愛國的畢業生，愛國主義應作為校方的標識和驕傲。他又指出，香島在港英時期都能夠堅持愛國主義，「莫非在今天反而要遭到破壞和打壓不成？」又認為在香島中學任職，「所有教師當然要與該校的理念保持一致，這是天經地義的，哪裡存在那名李姓教師狡辯的空間？」

他指《願榮光歸香港》是被「港獨」分子宣稱為香港「國歌」的，「政治上很惡毒的歌曲」，而支持、縱容這樣的歌曲就不要在香島中學工作。胡錫進再指在香港的學校中，「與這名李姓教師有相同表現的人不在少數」，並指這是香港青少年「形成當前價值觀面貌的重要原因」，他呼籲網友支持香港「二次回歸」，以改變現時的的情況。

所以我愛香港國, 冇選擇過

愛香港共和國

佢無講錯 愛香港是本份 唔係選擇

愛香港先會有榮光呢首歌

何來惡毒之有？

國家為民服務係本分，當你做唔到仲要打壓，選擇就係市民嘅義務。

所以邊個中共官員嘅直系親屬有外國國籍嘅應予以打靶

唱一首歌可以俾佢講到好似殺左人咁

本分

對住D學生又要斷手斷腳
又咩又剩
仲話對你好
學11哥派波板糖都唔識

其實第日遊行絕對可以唱 中國國歌，根本句句都係為遊行而設

何以這土地淚在流～

愛國是本份，我愛香港國

黨媒認證

我愛香港國，吹牙？

《義勇軍進行曲》，中國的國歌，所有中國人都耳熟能詳。 但國歌作詞人田漢的悲慘下場：文革期間被批鬥致死，又未必是每個人都知道這段歷史。

逼人愛國

好啦我愛香港國

當幾個簡單既拍子 幾句唱得出香港人心聲既歌詞 都比佢套上惡毒既字眼 來形容
我想像唔到佢究竟有幾有愛